Title: Wie fertige ich eigentlich eine Daguerreotypie an?
Date: 2012-09-21 13:05
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: photography
Slug: wie-fertige-ich-eigentlich-eine-daguerreotypie-an

![Daguerreotypie von Louis Daguerre, aufgenommen vom Fenster seines Arbeitszimmers aus, 1838]({static}/images/1024px-Boulevard_du_Temple_by_Daguerre.jpg)

Mein Herz gehört der analogen Fotografie. Zu gerne würde ich auch mal
alte Verfahren ausprobieren. Wie zum Beispiel die der Daguerreotypie.
Eins der ersten, kommerziell erfolgreichen Fotografieverfahren.
Eigentlich ganz spannend, dass die fertige Fotografie gleichzeitig
Positiv und Negativ war. Es kam darauf an wie man sie in das Licht
hielt.

> "Als Daguerreotypie wird ein Fotografie-Verfahren des 19. Jahrhunderts
> bezeichnet (im Sammler-Jargon kurz Dago genannt). Es ist nach dem
> französischen Maler Louis Jacques Mandé Daguerre benannt, der es
> zwischen 1835 und 1839 entwickelt hat. Die Daguerreotypie war schon
> bei ihrer Veröffentlichung ein fertig ausgebildetes, voll
> praxistaugliches System."  
>  <cite>[Wikipedia](http://de.wikipedia.org/wiki/Daguerreotypie)</cite>

Und passend zur aktuellen Patentsdiskussion:

> "Danach stand es als das erste praktikable Fotografieverfahren
> jedermann zur freien und unentgeltlichen Nutzung zur Verfügung.
> Ausgenommen war jedoch England aufgrund der vorherigen Erteilung eines
> Patentes an einen Lizenznehmer Daguerres."  
>  <cite>[Wikipedia](http://de.wikipedia.org/wiki/Daguerreotypie)</cite>

Patent-Fu ist also schon sehr alt. Patente waren, sind und bleiben die
Bremse der Kreativität.

Jerry Spagnoli zeigt hier erstmal wie so etwas hergestellt werden kann.
Nachmachen will...

{% youtube t_swRk9JaCc %}

([via](http://www.petapixel.com/2012/09/06/creating-a-daguerreotype-plate-using-the-becquerel-method-from-start-to-finish/))

